泛民轟主席獨裁完全失控

2018年06月15日

泛民轟主席獨裁完全失控

■建制護航下，一地兩檢草案粗暴通過，民主派議員撕爛文件表達不滿。

【本報訊】立會自去年底收緊《議事規則》封殺拉布後，民主派早預計立會主席梁君彥及建制派會利用收緊《議事規則》的效力，令民主派無法拖延一地兩檢草案表決，豈料梁竟再濫用主席權力，甚至連《議事規則》也懶理。有民主派直言梁濫權已到「完全失控」，自恃可用立會公帑打官司，連司法覆核也不怕，但民主派仍會研究訴諸法律，覆核梁濫用主席權力。

研司法覆核主席權力

過去民主派以拉布抵抗惡法的招數，大體為點算法定人數及提出大量修正案，但去年建制派收緊多項《議事規則》，把全體委員會的法定人數由一半議員大減至20名，變相提高要求點人數的門檻。立法會主席不但可限制議員提交修正案數量，更可隨便合併，民主派就一地兩檢提出共75項修正案，結果僅24項獲批。民主派過去還會在縮短表決鐘的議案提出辯論，藉此拖延，但收緊《議事規則》後就把縮短表決鐘議案列為不容辯論。

原本民主派以為，只要針對收緊《議事規則》作部署，或有些少機會拖延表決一地兩檢草案，但有民主派直言想不到梁君彥不只有權用盡，「直情係有權濫用、成個獨裁者咁」，不但出手削減議員發言時間，又為表決定下時間表，甚至懶理《議事規則》，禁被逐的民主派議員翌日再返會議廳開會。

民主派會議召集人莫乃光指，修改《議事規則》後梁君彥裁決時更肆無忌憚，「佢面皮成尺厚，就算廿個議員企起身，都唔趕人走」。他指，梁君彥現時完全不怕議員就其裁決提出覆核，「就算覆核都係用立法會公帑，無成本，所以完全失控」。民主黨立法會議員尹兆堅指，梁君彥在修改《議事規則》後氣燄更大，民主派應研究訴諸法律，司法覆核梁的權力，但不能輕率行事。

■記者陳嘉裕、呂浩然

上一則
上一則
黑哨梁君彥 驅泛民 搬龍門 削辯論 割地兩檢三毒通過

下一則
下一則
9月草率通車後遺症一大堆

咁又點？你泛民夠膽打鳩佢咩？！

以死相搏

點解樓上可以咁都抽水

冇point答

議事規則第一次修改，泛民都支持架

轟左梁耀忠未?

支持主席可以趕人走

求其大叫衝下落去 做完show 收工番屋企

屌你老母泛民
得把口求其撕下野做個樣
跟住又話咩今日係民主最黑暗既一日
loop撚左幾年
搵d新意啦 碌撚咁

so? 幾時衝?

唔知當日邊班千古罪人有份通過修改議事規則放寬主席權力呢
唔知邊撚個做逃兵俾個獨裁主席上位呢

會議會根本完全無用 有乜所謂

失控跟住呢

含淚投票。

當初邊個有主席都唔做呀

白頭佬潛水潛左去邊 ？

撕爛文件?共產黨嚇到瀨屎喇嘛

梁耀忠

收皮啦泛民

收皮啦五毛泛民

2020年一定要全投泛民！

乜柒都係販民搞到咁